【洗碗當畀錢】食客無錢畀 日本呢間食堂真係可以洗碗算

「食飯冇錢畀就用洗碗代替」一直以來是餐飲業界的玩笑，但在日本東京這一間餐廳卻是事實。餐廳為讓沒有能力付錢的食客果腹，推出以工作50分鐘的勞力代替金錢，開業兩年已有逾500人「食飯冇畀錢」。

位於東京神田神保町的未來食堂只有一位長期店員，就是33歲店主小林世界（Sekai Kobayashi音譯）。食堂在2016年開業，所提供的定食售價為900日圓（66港元），她為讓貧苦大眾可以用膳，便以工作50分鐘代替飯錢，早上的工作是協助接單和清理盤子，晚上則負責洗碗。

小林過往是工程師，曾在美國商業機器（IBM）的日本分公司工作，她決心開餐廳是因為「同事很喜歡我煮的午餐，令我強烈考慮開餐廳」，她後來接受培訓及到餐廳實習後就自己開業。

小林又會將餐廳的經營資料在互聯網上公開，讓其他有意創業者參考。

英國《每日郵報》

如果香港有餐廳咁做會點?

一定成班廢佬狗衝 但hea做

洗碗都唔使請

係屋企懶煮飯就係因為煮完要洗碗

張相53歲咁

為咗做自己想做既野而放棄高薪厚職都已經難

小林過往是工程師，曾在美國商業機器（IBM）的日本分公司工作

IBM出名廢，至少喺香港。

我阿sir話IBM係咁多間IT公司最多山寨主義，西公司一間

定山頭主義

入到去做先講

Ibm宜家地位算點？

利申ibm股東

門檻好低

知名Solution，扮演consultant角色，實際工作外判。

喺香港一早報警了

lm

連登仔>>>>>>>>>IBM